# ABC081

2018-04-13

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AADP_FCsrmLSRVU4Br0ZjcU5a/ARC086?dl=0

## A - Placing Marbles

- charにして頭から見ていく
- 前回書いたときも同じアルゴリズムで書いていたが、そっちのほうがメモリ使用量が少ない
  - `@@`のせい？

## B - Shift only

- 単純に前から試行して最小回数を求める

## C - Not so Diverse

- 入力値のリストを作ってuniq_sortで種類を数える
- 種類がKを超えていたら入力値のリストを個数でソートして前から削除していく

- と思いましたが、ハッシュテーブルを使ったほうがミスが少なくできそう

- と思いましたが、ハッシュテーブルでやったところTLEしました
  - Ruby最速の方のコードを参考に実装したところうまくいきました
    - が、Arrayのインデックスによるアクセスと、Listのフィルタリングの両方が必要になったためArray.to_list, Array.of_listを両方使うというあまり美しくないコードになっています